1.2公里外睇見你打乞嗤 杜克大學研發 十億像素超級相機落入中國手中

片:

這種監控器能在1.2公里外睇見你打乞嗤
搭載了19個鏡頭的Mantis是世界上最強大的監控器之一。將其安裝在市區高樓樓頂，它能夠對大範圍內的人和物進行監視，甚至能辨別一些微小的細節，比如1.2公里外的人打了個乞嗤。如今，這種監控器加入了中國龐大的監控網絡。封面圖片來源：Qilai Shen for The Wall Street Journal

杜克大學研發的十億像素超級相機如何落入中國手中？
五年前，杜克大學的一個科學家團隊利用美國國防部的贊助開發了一款開創性的十億級像素相機，而在2016年該項目首席研究員David Brady移居中國開啟他的業務之後，這項從未被美國政府採用的技術正被中國警方使用......

行得正企得正怕咩？

你真名係咩?

big巴打

你估你係黨？

Big Xi is watching you

你真名係咩？

咁撚垃圾嘅
冇糧出呀喂

個post咁都有得笑(ㄏ￣▽￣)ㄏ ㄟ(￣▽￣ㄟ)

David Brady leads the Duke Imaging and Spectroscopy Program (DISP) and the Camputer Lab at Duke Kunshan University. These laboratories focus on computational imaging systems, with particular emphasis on gigapixel-scale video for security, consumer, transportation and broadcast applications

REPRESENTATIVE PUBLICATIONS
Brady, DJ; Pang, W; Li, H; Ma, Z; Tao, Y; Cao, X, Parallel cameras, Optica, vol 5 no. 2 (2018), pp. 127-137 [10.1364/OPTICA.5.000127] [abs].
Zhang, W; Cao, L; Jin, G; Brady, D, Full field-of-view digital lens-free holography for weak-scattering objects based on grating modulation, Applied Optics, vol 57 no. 1 (2018), pp. A164-A171 [10.1364/AO.57.00A164] [abs].
Zhang, H; Cao, L; Zhang, H; Zhang, W; Jin, G; Brady, DJ, Efficient block-wise algorithm for compressive holography, Optics express, vol 25 no. 21 (2017), pp. 24991-24991 [10.1364/OE.25.024991] [abs].
Chen, L-S; Yue, T; Cao, X; Ma, Z; Brady, DJ, High-resolution spectral video acquisition, Frontiers of Information Technology and Electronic Engineering, vol 18 no. 9 (2017), pp. 1250-1260 [10.1631/FITEE.1700098] [abs].
Pang, W; Brady, DJ, Galilean monocentric multiscale optical systems, Optics express, vol 25 no. 17 (2017), pp. 20332-20332 [10.1364/OE.25.020332] [abs].

崑山杜克大學（Duke Kunshan University, DKU）是一所由美國杜克大學和中國武漢大學合作創辦的非盈利高等教育和研究機構，由崑山市人民政府作為合作支持方參與建設，是具有獨立法人地位的研究型綜合大學。崑山杜克大學提供給學生與杜克大學相同的教學質量和學術經驗，學生順利完成學業後可獲得美國杜克大學學位及崑山杜克大學的學歷與學位。崑山杜克大學於2013年9月獲得教育部批准正式設立，並於2014年秋季迎來首批學生。[1]

樓上巴打